看完林鄭後要吃頓好的 - 林夕

全文

看完林鄭後要吃頓好的 - 林夕

前天又犯了選擇恐懼症，執筆時目睹恐怖事件簿，竟不知從何說起，結果心中只有林鄭，又是林鄭。一日之內爆出來的不平事，新聞報導如下：

一、教育局要求取消考評局所出歷史科試題，變相開啟政府審查試卷先例。

二、立法會主席動用《議事規則》第92條，指定陳健波主持內會主席選舉，變相DQ郭榮鏗主持權力。

三、監警會報告出爐，認為721元朗黑夜「警員有充分理由與白衣人交談」，不存在警黑勾結。

四、612暴動案判刑，救生員認罪仍判囚4年，法官指「警員當時在保護立法會，被告等人當時的行為是直接攻擊法治」。

五、香港警察隊員佐級協會發聲明，促請新聞界盡快落實「記者認證制度」。

是不是臭氣襲人來，經不起這樣密集的荒謬事件的摧殘，有朋友在最激動處，忽然感到天旋地轉，要在擦隨身的滾珠薑。。。。。。。。。。。。。。音還是躲避不及，朋友形容得精準，只聽她慣性的尾音，嗯，有「不着一字，盡得風涼」的音效，令人寒毛直豎，肺部膨脹。

這症狀，相信大家也經歷過不少，能怎麼辦？要辦的事還是要辦，謹守自己崗位，又怎樣？先是氣憤激心，繼而無。。。。。。。。。。。。來更傷五臟，一個人哭鬧到最後，也不過是保住了基本的元氣而已。

這次朋友比我更激動，由下班坐地鐵一直通話，罵到無力處就嘆氣，接近一小時，要下車了。我問朋友回家要幹嘛呢？太。。。。。。。。。。。。。。。心情不好就茶飯不思，朋友相反，有好事要慶祝，吃一頓好的，氣憤時也吃頓好的。我也一樣，僥倖地心情從不會影響我胃口；食得好一點，不但有移情作用，最重要是不要讓自己垮下去。每個人想保住有用之身的話，別被心情綁架，開懷。。。。。。。。。。。睡不醒的豬，是真正的「堅強豬」。無力感一時無法排解，吃睡正常才感到有力啊。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com